CCTVB新聞真正幕後黑手，總監「黃淑明」

幕後黑手都係「花哥」？

「花哥的確事事關心。」A 回顧自己尚在無線，袁志偉＊的確宵旰憂勤，事無大小事事過問，務使下屬不敢逾越。

（註：「我好似冇聽過同事叫佢袁生，大家都叫佢花哥。。。」）

過去無線有一獨特風氣，只可意會不可言傳 － 每逢「花哥」外遊，就是無線新聞「小陽春」的時候。「佢唔喺度就作反，啲報道即刻 sharp 左好多。有時佢番嚟會追究，但好多時佢冇為意到就算。」

不過「小陽春」的日子已愈來愈少，近乎曇花一現。畢竟袁志偉已升上管理層，管不了那麼多。「好多時佢未出聲，下面嘅人（總監、經理、編輯、採主）早已經出手干預。」

A 說在傘運期間，「唔乖」的同事都不得落場採訪傘運。其中一人更被調往朝早五點更 － 做《香港早晨》。「確保左係『安全』嘅記者出去做 live，唔會亂講嘢。」

網絡不時重提民建聯總幹事陸漢德，A 澄清他既無實權，也早已離開無線。現在是由黃淑明接任袁志偉升遷而留下的總監位置。

黃淑明既掌管所有稿件；也監督所有影片。在她治下影片的剪輯和長度，更嚴重地向建制靠攏。

A 說：「有啲時候花哥比明姐更會聆聽同事；明姐係鐵板一塊。以前審查尚有些少機會突圍；而家審查已經制度化，明姐要滴水不漏。」

連登仔出動

黃淑明
1987年畢業於樂善堂余近卿中學
1990年畢業於浸會大學前身浸會學院傳理系
現職無綫新聞部總監

唔夠膽講老細金主

清算理陷家鏟

連登仔剩係知道袁志偉

女人話事都係仆街

有人爆大鑊

雨傘革命之TVB的河蟹與清算

新聞組清算開始

2014年11月上旬，TVB急不及待進行秋後算帳。無綫新聞部經理黃淑明向員工發內部電郵，內容指負責「暗角打鑊」的採訪主任何永康，被調職為「首席資料搜集員」，揚言是希望可更好地支援不同的新聞專題環節。

「暗角七警」河蟹前報導獲獎

2015年6月下旬，「暗角七警」事件發生二百多天後，無綫新聞部憑著《六點半新聞報道》播出的「暗角七警」及「龍和道示威」報道，勇奪第55屆蒙地卡羅國際電視節最佳電視新聞獎。

獲獎的是被袁志偉河蟹前的版本。評判指出，片段能夠勇奪得獎項，全因報道全面、客觀、中立、專業，以及有勇氣報道社會的不公義，所以獲得評委高度評價。更有趣的是有關奪獎的相關報道，報喜的竟不是新聞部，而是6月22日晚上播出的《東張西望》。

據悉無綫內部有記者認為，高層一方面出手打壓報道，將「拳打腳踢」的旁述刪走，但又以此報道參賽，明言「睇唔過眼」，而領獎者更是當時支持新聞部總監袁志偉刪走有關旁述的新聞部經理黃淑明。

有網民直斥：「個獎唔屬於TVB 及袁生，係屬於TVB新聞部有良心嘅前員工及現職員工！」另外亦有網民嘆息所有功臣已被逼離開TVB。

鬼鼠TVB新聞部隱藏良心員工梁凱寧同褚簡寧評論壽終正寢片段

屌柒TVB - 罷買「日本獅王、大班/榮華月餅、御藥堂、必理痛」

TVB 新聞部跟機 (有員工證)

老細最like
好駛好用又聽話
你睇下林太

借位 順手幫推 麻煩幫幫手

【越洋幫拖】喺美國嘅香港人想收集警暴證據交畀美國警察同議員

push

殺

兩個都仆街

極深藍絲

正一臭閪

好野緊係要推

有冇人物架構圖睇下？

黃淑明老公係大陸佬

兩個賤人

都是賤人, 不用分得那麼細

花哥是無辜的

推

我唔知花哥係咪無辜
因為都係同件事有關
除非有證據

黃淑明：1990年畢業於浸會大學前身浸會學院傳理系
利君雅：2009~2011年左右(冇具體記載)畢業於香港浸會大學傳理學院社會科學系，主修廣播新聞。

呀明姐，你睇下你師妹利君雅高質幾多
新聞唔係咁做架

呢條肥婆明 細個已經係一條潑婦咁 大聲又無point.

為佐做主播先去減肥

妖婦

Push

女人係唔可以掌權 特狗林奠 TVB樂大媽余大媽 其實仲有好多例子

南韓前總統朴槿惠

巴打知啲嘢喎

佢屋企排第九。個個叫佢阿九

點知大佐真係做狗

兩個都係人渣啦，唔好幫袁志偉洗白

還有李寶安

連登仔又要出擊

花哥
花姐

爆多d

睇黎係親戚黎 爆多d

CCTVB大清洗

人渣
加多個袁花 人渣s

Pishhhhhhh 你重唔死

pish

我冇野講

想香港人擺工停工？

關於癱瘓地鐵我有個微見，唔知有無效，入黎話我知得唔得，一人一金屬氣球

dllm
2舊都係屎

黃淑明 90907771
佢老細 63188833
佢老細個老細 93136622

利伸集合巴打信息

袁志偉都關事
你又唔話男人話事都仆街？
根本同性別冇關係
呢d時候就唔好咁仇女

推埋呢兩件下台

之前都有tvb內部員工講過
掌權嘅係黃淑明
袁花只係擋箭牌
不過2個都冇得留低！

執行力好強但又唔會諗自己做緊咩

推呀！屌你地老母！

要俾多啲人知